Так как для запуска Docker контейнера необходимо наличие ядра Linux, на системах Windows и MacOS используется "прокладка" в виде виртуальной мишины VirtualBox и виртального образа linux - Boot2Docker.

1. Установить Docker toolbox. `https://www.docker.com/products/docker-toolbox`

2. Открываем Docker Quickstart Terminal. При первом запуске консоль создаст нам новую виртуальную машинку. Обратите внимание на IP адресс. Его же можно посмотреть, выполныв комманду `docker-machine env`

3. Открыть Oracle VM VirtualBox.
В настройках машины: Общие папки. Добавить название **Users** и путь к папке с проектами. (Make permanent, Auto-mount).
![Настройки общих папок виртальной машины](VBDocker.jpg "Настройки общих папок виртальной машины")
**ВНИМАНИЕ!** Название папки должно быть **обязятельно** Users, так как это имя зарезервировано VirtualBox и будет монтироваться в систему автоматически без лишних телодвижений!

4. Выполняем команду и скачиваем контейнер:
`docker run --name web-server -p 192.168.99.100:80:80 -p 192.168.99.100:2202:2202 -v /Users:/web -d romangonchar/php-web-server`

##### Commands

`--name web-server` назначаем имя контейнеру.

Будет использоваться дальше для удобства выполнение комманд, вместо id: можно будет *start*, *restart* и *stop* созданого контейнера использую только имя: `docker start web-server`

`-p 192.168.99.100:80:80` делает проброс (bind) порта `80` виртуальной машины на порт `80` локальной (127.0.0.1 localhost)

`-p 192.168.99.100:2202:2202` делает проброс (bind) порта `2202` виртуальной машины на порт `2202` локальной (127.0.0.1 localhost). Порт `2202` - порт для подключения к ssh (вместо стандартного `22` для предотвращения конфликтов в будущем)

`-v /Users:/web` даем контейнеру доступ к нашей папки с проектами. Будет доступна в директории (`/web`)

`-d` detached mode: запуск контейнера "в фоне" с отображением только его id.

5. Поправить `hosts` файл.

Nginx, по-умолчанию обрабатывает проекты, добавляя к ним домен `.dev`

Если в этом нету необходимости, в контейнере нужно править дефолтный конфиг. Выполняем комманды:

`docker exec -it web-server su docker`

`sudo nano /etc/nginx/conf.d/default.conf`

и заменяем `server_name ~^(?<domain>.+)\.dev$;` на `server_name ~^(?<domain>.+)$;`.
В таком случае, проект будет доступен по названию папки.

Например, в общей с виртуальной машиной папке, добавляем новый проект (папку) `exapmle-project`.

В hosts файле пишем:
`192.168.99.100    example-project.dev`

или

`192.168.99.100    example-project`

6. Заходим в браузер по адрессу вашего новосозданного проекта `example-project.dev` или `example-project/`

##### Полезные комманды в консоль:

`docker (start|stop) web-server` - запуск, остановка контейнера

`docker-machine (start|stop|restart)` - запуск, остановка, перезагрузка виртуальной машины

`docker exec -it web-server su docker` - вход непосредственно в систему контейнера

`docker ps -a` - показать все контейнеры в системе

### Дополнительно

Рекомендую так же настроить ваш PHPStorm для более удобного управление конейнерами. Название плагина: `Docker intagration`
![Docker intagration](Docker-int.jpg "Docker intagration")
Скрин окна настроек
![Docker intagration окно настроек](Settings.jpg "Docker intagration окно настроек")
